这些天来，他的电子邮件都集中在新冠病毒-19健康指令的矛盾上。接种疫苗很难。没有互联网就更难了|郭爱玲| 2021年2月3日|麻省理工技术评论
请记住，谷歌也是一项新兴技术，它在算法方面所做的很多工作与完全采用人工智能编写的内容相矛盾。将您的SEO内容带到收购之外| Mordy Oberstein | 2021年2月2日|搜索引擎观察
Pack雇佣了两家华盛顿公司，McGuireWoods和Caplin&Drysdale，根据内部文件，这显然违反了联邦合同条例和指南。前美国之音监督员雇佣了两家律师事务所，签订了价值400万美元的无标合同|Paul Farhi | 2021年1月25日|华盛顿邮报
Takeuchi认为，一方面该县隐瞒疫情数据，另一方面与执法部门共享家庭地址并不矛盾。该县将新冠病毒患者的地址分发给警察机构|杰西·马克思| 2021年1月21日|圣地亚哥之声
矛盾更为明显，因为在一生中，人们期望从一个角色转换到另一个角色。礼仪小姐：专横的邀请冒犯了客人|朱迪思·马丁、尼古拉斯·马丁、雅各比娜·马丁| 2021年1月20日|华盛顿邮报|
如果“保守主义”意味着政治保守主义，那么这似乎是一个矛盾。同性恋婚姻敌人最高法院：迷失|杰伊·迈克尔森| 2014年10月6日|每日野兽
在某种程度上，布莱希特的意思是勇气母亲是一个矛盾的人物，他称她为“一个伟大的生活矛盾体”。布莱希特的唯利是图的勇气母亲变成了75岁|凯蒂·贝克| 2014年9月10日|每日野兽
逊尼派联盟内部的固有矛盾很可能引发长期的分裂。伊拉克准备内战复赛|杰米·德特默| 2014年6月23日|每日野兽
事实上，对于大多数人来说，同性婚姻的想法似乎是一种矛盾。反对同性婚姻不会让你成为一个秘密种族主义者|乔纳森·劳赫| 2014年4月24日|每日野兽
他嘲笑那句话无意中的矛盾。年度最佳护卫队是……2014年3月24日斯科特·比克斯比《每日野兽》性奥斯卡颁奖典礼后台
但这一切都与雅威咒诅蛇和蛇带来智慧的人相矛盾。所罗门与所罗门文学
这就确立了超越矛盾的普遍的男女平等。美国有色人种的状况、地位、移民和命运|马丁R.德拉尼
我在这里发现了一个与庸俗观点相矛盾的观点，即狂犬病在巴西并不为人所知。巴西航行日志|玛丽亚·格雷厄姆
十月四日，这个故事出现了激烈的矛盾。英国自詹姆斯二世登基以来的历史|托马斯·巴宾顿·麦考利
她要我借钱给她，这违反了姨妈和侄子之间的所有规定，这是一个非常糟糕的情况。爱德华·吉本的私人信件（1753-1794）第1卷（共2卷）|爱德华·吉本